沙蝗穿越非洲之角大舉入侵伊朗 軍方出動抵抗

5月17日，伊朗農業部下屬機構植物保護組織表示，軍方承諾將出動軍隊以打擊沙漠蝗蟲入侵。穿越非洲之角的蝗蟲已襲擊伊朗南部7省，對至少20萬公頃果園和農田造成威脅。若不及時加以控制，受災地區將增加至100萬公頃以上。農業部表示這是近10年內最嚴重蝗災，但目前反蝗蟲行動已預防了「任何損害」。

https://news.sina.com.tw/article/20200518/35196458.html